[牛扒師] 自家製55日乾式熟成澳洲西冷

大家好，好耐冇見
早兩個月買左條rangers valley 既m5 西冷，原本諗住熟成60日，但另一舊牛都要入袋，所以55日我拎左出黎

今次我封得唔太貼，都有驚會發霉，但最後個完成品唔錯，聞落正常

今次入袋果陣大概4.2kg, 55日後係3180g，水份蒸發咗1kg

切埋外面層皮，淨返2195，改左8塊平均200幾g

Reverse sear，medium rare

55日冇上次70日肉眼濃味，我聞落食落都覺得冇乜味，唔夠時間

西冷水份抽走曬，舊肉好有肉感，咬到有少許攰

呢舊黑安格斯牛小排，wet aged左幾星期，然後我諗住熟成30日，之後拎黎打邊爐

然後右下角果舊我原本諗住試45日，但係55日個味我麻麻，我而家諗下如熟成夠100日

Gay佬呢

好多肥膏

腳圖呢

Cls

靚牛梗係要食清蒸啦⋯⋯

1

係你屋企

我切左出黎有一袋，諗住遲d整burger patty，或者整其他

Hi牙燕

想睇樓豬同kelly春宮圖？

細佬

想知樓主reverse sear點做

邊到買？rangers valley啲牛好似好難買到架喎

米色Kelly拉屌

一舊咁樣幾錢㗎？

樓主幾識食，仲要咁好心機

CLS 日撚日食靚扒

Trim完仲有咁多黑位
似age過程出事

好味

好惹味喎

對我不離不棄

Hi家j

我有枝針，100度焗爐慢焗，焗到中心溫度57
然後大火煎返香個面

我係澳洲，vic’s meat有賣，直接同佢地拎

色得好爽

你色pr 哥哥好 米能騷擾Kelly 豬

5想g

呢舊$70aud/kg，我買返黎6kg, $420
上次肉眼 係$90/kg, 果條貴d
Short rib 2.3-2.5kg好似買左200

而家好似澳紙x6

正 想食

係外國買肉平，梗係做d香港做唔到既野

邊有日日，食少左好多

擺雪櫃熟成

可能我封得唔太靚
黑色位係氧化左啫，對味道冇影響

收皮啦世柒認證嘅五毛

肉和碟都靚

幾時教煲湯

有無芝士味

我未上個list
我淨係分化撚

好撚餓屌

上左熱門一定係pr開post
咁有錢拉

佢地出口好少進口商俾佢地啲PO
啲main cut俾到PO三成都偷笑
黎到香港跟手就賣哂俾餐廳同酒店

係冇問題，而家愈來愈多人係屋企自己熟成，我自己熟成左幾舊都好ok，仲未死

多謝
你個心都係

YouTube 好多，唔洗睇我啦

幾時同柒蚊battle爭做連登第一牛扒師？

有好少，聞落有少少奶香味
上次舊70日，一切就有yogurt 味，果舊好香

收皮啦，report到你收皮，死5毛

你溝咗我條女都算
仲想人格謀殺我？

之前都跟fd整過dry age
Age完聞落有朕辣辣地胡椒味幾好食
食完腸胃炎左一個禮拜

叫我大家j

樓主個舊都似有機會柯

劉明

我係pr
呢舊唔太貴拉

好撚靚喎 樓主本身做廚？

唔係香港？
香港好難買到咁大舊肉

同埋點解唔用熟成袋整？

你覺得味道既提升值唔值失去既重量
始終斷kg計錢 m5 striploin都300幾400一kg?
咁就蒸發左

一早唔係你啦
冇，你本身就係，唔係做咩del完ac又返黎

食錯第二d野啫
我食咁耐都冇乜點柯

大家食j

完全冇，放心

有part time返下

嚟食我jj

蝦蝦蝦

我唔係香港，香港要拎要搵d supplier，咁就多d選擇同平d

其實近年香港好多凍肉鋪專賣外國和牛，如果你可以成條拎，相信應該唔難買，係驚冇位放

我呢個係熟成袋黎，umai bag

佢認第二，冇人做到第一

Btw, 有冇係Melbourne 既朋友想出黎bbq, 我地而家有5個人，想join可以留個tg, thank you

到時可以拎塊出黎請大家食

呢舊唔太值
西冷乾左口感太勁，55日得好少好少味，今次有少少唔開心

西冷水份抽走曬，舊肉好有肉感，咬到有少許攰

<-係咪即係韌

等我仲以為蚊蚊蚊開bo 要留俾個孫睇
Btw睇落好好食

仲要一乾三濕

香港直接同supplier買個價算幾抵屌
A5和牛肉眼好似780hkd /kg
M5 picanha都係360 hkd/kg左右

dry age左成舊冇waste? 外皮食落ok?

有D興趣

之前買過舊dry age煮黎食
勁大陣咸魚味

隻Pr 狗篤爆我

睇完chef john 段片話自己dry age 完d 牛都無咩唔同就覺得整呢d 好似無咩用

嫁俾你得唔得

又係你條友搞到我夜麻麻肚餓

想食

分兩舊咪loss多左？

香港都有得買啵
好野黎？

Sous vide 記住比平常校低啲溫度，因為age左本身啲肉relax左

多肥膏先好煎
低火render嚿肥膏
render完之後中心溫度啱啱好
就咁辣返兩邊crust就好靚

咁耐冇見，原來又整靚扒

有無supplier資料睇下

係呀，我都睇過呢款袋，聽你咁講70日會好過55日

A5 ribeye 780/kg 有咁平咩
見親都差唔多900左右

城仔終於返黎喇，又有牛睇，唔再係減肥餐

日日食好西

好似鹿兒島 唔識價 唔知其他地區會唔會貴啲
我反正都唔捨得買

香港咪某肥字號
早排美國prime flat iron 150/kg
不過要自己起筋

780咁平我會買
A5多脂肪體積大好多
fine dining嘅話120g一個portion已經夠

你地幾時會食啊

搵返個page都係呢度巴打share
應該都唔怕開名掛

真心抵

平到自己都嚇親

有聽過有A5嘅彊屍肉
即係擺咗喺凍房幾年嗰啲
不過有次我食過 其實分別唔大

日本都有？我以為得巴西支那呢d先多到賣唔出

唔知佢係stuck咗喺hk定jp
但我喺hk食 成條牛平過市價三分一有多

你係自己買返黎食，食之前已經知？

佢啲貨搶到勁癲幾分鐘就話hold晒

有 香港多數轉曬黎做肥牛

食之前已經知 嗰陣返pt間餐廳叫咗返黎

好想join
不過喺Sydney

有冇諗過用m9以上da

想join!

係，感覺熟成肉眼好味d

多謝

我係澳洲買a5和牛，睇過要過千/kg
780hkd/kg只買到呢邊m9
見過香港m9 picanha $600hkd買到舊1.xkg

有waste，水份加皮蒸發左2kg
外皮好硬，食唔到

唔同熟成時間會有唔同味道，部位都會有影響

自己dry aged，牛會有一種好特別既nutty flavour
牛亦會腍身d同肉味濃縮，屋企整比出面食平一倍

No gay

我未試過，唔知
呢到一舊黎

最近返工

外皮一定要切走啦

係我口味問題，覺得上次70日好食過55日
但第一舊有骨肉眼45日又比55日西冷香

應該下星期

有啊，買左舊m9肉眼，聽日到

Road trip to Melbourne

可能dry age唔啱我口味
我嗰陣係ribeye 一到焗一到勁大陣味走出黎

香港食唔只平一倍
當然自己dry就唔同人哋專業啦

呢排返工少出po
我地睇下下星期出黎，我再開個grp

邊有日日

我另外一舊直接食，就咁煎m5西冷性價比幾高，平靚正

好，黎緊Easter 放假

渣落嚟海邊條路超靚

唉！個雪櫃壞咗！
Aged左廿日條西冷發左毛壞左

姐係雪藏得耐既牛？

牙城
我只食肉眼
西冷伏到pk

上次60日bone in rib eye
骨附近非常濃芝士味
麻麻地

我星期六都食左牛

好多都幾好食

好想食平野

搞到好想買舊返黎試下

街賣百幾果d鹿兒島肥牛片 和牛標籤果d

M5都夠吃？

最怕搞完一般個味變化唔大不過舊肉細一忽

澳洲你同啲butcher買應該實貴過香港搵凍肉商既
你可以叫佢trim埋比你嘛

Mememe

Melbourne邊鼠

睇到個miele爐頭都知係有錢人

晏d開個group 加大家

個雪櫃燒左？
最後有冇食？如果聞落冇臭，我諗食用應該冇問題

我記得巴打上次aged果條都係西冷，你果條韌唔韌？我呢條好差

熟成牛，係經過一定溫度同濕度既情況下，牛入面既enzyme 分解去令到肉質腍身，因為起碼21日先有熟成效果，牛既水份亦因為時間而流失好多，但因為咁，肉味亦濃縮左。因為外面層皮好硬，aged完牛肉會有25-35%消耗，所以最後得少少可以食

牙志，我有少少唔開心，真心好伏

條西冷就咁食好正，但aged完好乾，雪櫃仲有一件

你呢舊slow roast
我都想上黎一齊食

係，我覺得m5都已經幾油，m9果d直頭油到仆街

之前搵過butcher 買，中過伏
之後就真係搵代理商買，冇再伏過

請留tg, 晏少少會有專人聯絡你

未決定，應該city附近

好正好多汁

屌你睇完好肚餓

不如諗下mince左佢加d肥膏做pattie
我從來唔食西冷
中左幾次伏就話俾自己知唔會再試

留名等睇又話係減肥餐

好多

下

睇你表演食1kg

但睇油花好似唔特別多
Btw 可能我都係鐘意肉眼多啲

酸左 應該唔食得，正常應該好淋嫁

你d牛又係好鬼正，同城仔成日一齊放毒

食牛是習慣

腹肌呢？

好正

冇乜啦

你有無食過SRF 或其他美日混血和牛
C唔C伏
比起澳洲和牛點

Ig:steak_with_us
有

lm

SRF肉味同油脂平衡幾好 唔貴又易搵 周街都係
澳洲要睇farm 好多無咩牛味

樓上師兄講得啱，澳牛唔係間間有肉味

呢邊買唔到srf、美牛，冇見過有